[
  {
    "question": "ما هو الأسلوب اللين والتعامل الرقيق الذي يفتح القلوب المغلقة؟",
    "answer": "لُطْف"
  },
  {
    "question": "الشوق الشديد الذي يظهر في العيون والانتظار (يُقال: بـ ... شديدة)؟",
    "answer": "لَهْفَة"
  },
  {
    "question": "الشعور العميق بالمتعة الحسية أو المعنوية (مثل: ... الطعام أو ... النجاح)؟",
    "answer": "لَذَّة"
  },
  {
    "question": "سؤال غامض، إجابته مخبأة بذكاء بين كلماته؟",
    "answer": "لُغْز"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على التسمية التي تُلحق بالاسم الأول لتحديد الهوية أو الصفة، وتستخدم ايضا كاسم العائلة أو القبيلة؟",
    "answer": "لَقَب"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تصف الشي الذي يحفظ تراث الأمة وتاريخها وعلومها، وبه يتم التخاطب بين الأفراد؟",
    "answer": "لُغَة"
  },
  {
    "question": "تسلسل النغمات الموسيقية الذي يطرب الأذن ويحرك المشاعر؟",
    "answer": "لَحْن"
  },
  {
    "question": "البصمة الصوتية التي تميز أهل منطقة عن أخرى في نطقهم لنفس اللغة؟",
    "answer": "لَهْجَة"
  },
  {
    "question": "جزء صغير جداً من الزمن، قد يغير مجرى حياة بأكملها؟",
    "answer": "لَحْظَة"
  },
  {
    "question": "ما تراه العين أولاً، وهو انكسار للضوء (أحمر، أزرق، أخضر...)؟",
    "answer": "لَوْن"
  },
  {
    "question": "ضربة قوية ومؤلمة على الوجه بقبضة اليد؟",
    "answer": "لَكْمَة"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي يأخذ ما ليس له خفية، ويتسلل في الظلام؟",
    "answer": "لِصّ"
  },
  {
    "question": "شخص يتنافس ضمن فريق لتحقيق فوز في مباراة؟",
    "answer": "لَاعِب"
  },
  {
    "question": "شخص أُجبر على ترك وطنه بحثاً عن الأمان في بلد آخر؟",
    "answer": "لَاجِئ"
  },
  {
    "question": "صفة للشخص شديد الخبث والبخل في تعاملاته؟",
    "answer": "لَئِيم"
  },
  {
    "question": "صفة للشخص العاقل الذكي الذي يفهم الأمور بسرعة (يُقال: ... بالإشارة يفهم)؟",
    "answer": "لَبِيب"
  },
  {
    "question": "طفل يُعثر عليه وحيداً دون معرفة والديه؟",
    "answer": "لَقِيط"
  },
  {
    "question": "مجموعة من الخبراء تُعين لدراسة موضوع ما واتخاذ قرار (مثل: ... التحكيم)؟",
    "answer": "لَجْنَة"
  },
  {
    "question": "دولة عربية في شمال أفريقيا، عاصمتها طرابلس؟",
    "answer": "لِيبِيَا"
  },
  {
    "question": "عاصمة الضباب، المدينة الأوروبية الشهيرة التي تضم ساعة بيج بن؟",
    "answer": "لَنْدَن"
  },
  {
    "question": "عاصمة دولة البرتغال، وتشتهر بتلالها السبعة وترامها الأصفر؟",
    "answer": "لِشْبُونَة"
  },
  {
    "question": "ملكة الغابة، وهي أنثى الأسد؟",
    "answer": "لَبُؤَة"
  },
  {
    "question": "طائر كبير معروف بمنقاره الطويل وساقيه الرفيعتين، ويُقال إنه يوصل الأطفال في القصص؟",
    "answer": "لَقْلَق"
  },
  {
    "question": "حيوان من أمريكا الجنوبية، يُشبه الجمل الصغير ويُستخدم لصوفه؟",
    "answer": "لَامَا"
  },
  {
    "question": "الغذاء الذي يُشتق من الحيوانات، وهو المصدر الأساسي للبروتين؟",
    "answer": "لَحْم"
  },
  {
    "question": "السائل الأبيض الذي يُستخرج من البقر أو يُصنع منه الزبادي؟",
    "answer": "لَبَن"
  },
  {
    "question": "فاكهة حمضية صفراء، تُستخدم لإضافة نكهة لاذعة للعصائر والطعام؟",
    "answer": "لَيْمُون"
  },
  {
    "question": "نوع من المكسرات يُستخدم في الحلويات، وله قشرة خشبية صلبة؟",
    "answer": "لَوْز"
  },
  {
    "question": "قضمة واحدة من الطعام، أو مصدر الرزق (يُقال: ... العيش)؟",
    "answer": "لُقْمَة"
  },
  {
    "question": "سطح مستوٍ للرسم، أو عمل فني جميل معلق على الحائط؟",
    "answer": "لَوْحَة"
  },
  {
    "question": "حجر كريم يتكون داخل صدفة المحار، ويرمز للنقاء والثراء؟",
    "answer": "لُؤْلُؤ"
  },
  {
    "question": "شيء يُستخدم للتسلية، إما جهاز أو نشاط بقواعد (مثل: ... الشطرنج)؟",
    "answer": "لُعْبَة"
  },
  {
    "question": "العضو العضلي في الفم المسؤول عن الكلام والتذوق؟",
    "answer": "لِسَان"
  },
  {
    "question": "الشعر الذي ينمو على ذقن وخدود الرجل؟",
    "answer": "لِحْيَة"
  },
  {
    "question": "مصطلح عام لكل ما يغطي الجسد من قماش؟",
    "answer": "لِبَاس"
  },
  {
    "question": "العملة الرسمية في تركيا؟",
    "answer": "لِيرَة"
  },
  {
    "question": "لوحة كبيرة في الشارع تُستخدم للإعلانات أو لتوجيه السائقين؟",
    "answer": "لَافِتَة"
  },
  {
    "question": "أخف معدن في العالم، وهو أساس البطاريات الحديثة في الهواتف والسيارات؟",
    "answer": "لِيثِيُوم"
  },
  {
    "question": "الوقت الذي يغيب فيه ضوء الشمس وتظهر فيه النجوم؟",
    "answer": "لَيْل"
  },
  {
    "question": "الجزء المشتعل والمرئي من النار، ويُستخدم لوصف الشوق الشديد؟",
    "answer": "لَهِيب"
  },
  {
    "question": "فخ متفجر يُزرع في الأرض وينفجر عند الضغط عليه؟",
    "answer": "لَغَم"
  },
  {
    "question": "شعاع ضوء مركز جداً، يُستخدم في الطب والصناعة وقراءة الأقراص المدمجة؟",
    "answer": "لَيْزَر"
  },
  {
    "question": "اللحم الوردي الذي يحيط بقاعدة الأسنان ويحميها؟",
    "answer": "لِثَة"
  },
  {
    "question": "الجرس اللحمي الصغير المتدلي في آخر الحلق؟",
    "answer": "لَهَاة"
  },
  {
    "question": "صفة للطعام الذي يستمتع به اللسان، وهو عكس المر؟",
    "answer": "لَذِيذ"
  },
  {
    "question": "صفة للسطح الذي يعكس الضوء بوضوح، كالذهب المصقول؟",
    "answer": "لَامِع"
  },
  {
    "question": "من هو المهاجم البولندي الشهير، الهداف التاريخي الثاني لبايرن ميونخ ويلعب حالياً لبرشلونة؟",
    "answer": "لِيفَانْدُوفْسْكِي"
  },
  {
    "question": "ما هو الفعل الذي يعني تحميل شخص ما مسؤولية خطأ حدث؟",
    "answer": "لَوْم"
  },
  {
    "question": "دعاء بالشر أو الطرد من الرحمة الإلهية؟",
    "answer": "لَعْنَة"
  },
  {
    "question": "اختلاط الأصوات والضجيج بشكل غير مفهوم في زحام (يُقال: ... الأصوات)؟",
    "answer": "لَغَط"
  },
  {
    "question": "ضربة سريعة ومؤلمة بكف اليد على الوجه؟",
    "answer": "لَطْمَة"
  },
  {
    "question": "خضار جذري، لونه أبيض وبنفسجي، يُستخدم غالباً في المخللات؟",
    "answer": "لِفْت"
  },
  {
    "question": "حلوى رمضانية شهيرة، وهي عبارة عن كرات عجين ذهبية مقلية ومغطاة بالقطر؟",
    "answer": "لُقَيْمَات"
  },
  {
    "question": "البريق الذي ينعكس من سطح مصقول كالذهب أو عينين دامعتين؟",
    "answer": "لَمَعَان"
  },
  {
    "question": "اسم شعري يُطلق على الفضة البيضاء اللامعة،وايضا يأتي بإسم لفتاة؟",
    "answer": "لُجَيْن"
  },
  {
    "question": "صفة للشيء سهل الثني (كالمعدن الطري)، أو للشخص سهل المعشر؟",
    "answer": "لَيِّن"
  },
  {
    "question": "صفة للشيء الضروري الذي لا يمكن الاستغناء عنه (يُقال: أمر ...)؟",
    "answer": "لَازِم"
  },
  {
    "question": "صفة للشيء المناسب والمقبول اجتماعياً (يُقال: لباس ...)؟",
    "answer": "لَائِق"
  },
  {
    "question": "الموعد الذي يلتقي فيه شخصان أو أكثر وجهاً لوجه؟",
    "answer": "لِقَاء"
  },
  {
    "question": "الحقنة التي تُعطى للجسم لتحصينه ضد مرض ما (مثل كورونا)؟",
    "answer": "لَقَاح"
  },
  {
    "question": "أول حاسة يتواصل بها الإنسان مع العالم، وتحدث بالجلد؟",
    "answer": "لَمْس"
  },
  {
    "question": "إطار واحد من فيلم، أو صورة سريعة تُؤخذ بالكاميرا؟",
    "answer": "لَقْطَة"
  },
  {
    "question": "ما هي اللغة القديمة التي كانت تتحدث بها الإمبراطورية الرومانية، وهي أصل الإيطالية والفرنسية؟",
    "answer": "اللَّاتِينِيَّة"
  },
  {
    "question": "زهرة مائية شهيرة في مصر القديمة، ترمز للنقاء وتغلق أوراقها ليلاً؟",
    "answer": "لُوتُس"
  },
  {
    "question": "الراية أو العلم الخاص بجيش، أو رتبة عسكرية عالية تقود فرقة؟",
    "answer": "لِوَاء"
  },
  {
    "question": "الغطاء الثقيل والناعم الذي يحميك من البرد القارس في السرير؟",
    "answer": "لِحَاف"
  },
  {
    "question": "الأداة الجلدية أو المعدنية التي توضع في فم الحصان للتحكم به؟",
    "answer": "لِجَام"
  },
  {
    "question": "شركة سيارات إيطالية فاخرة، تُعرف بشعار الثور الهائج وسياراتها الخارقة؟",
    "answer": "لَامْبُورْغِينِي"
  },
  {
    "question": "نظرة سريعة وخاطفة (يُقال: ... بصر)؟",
    "answer": "لَمْحَة"
  },
  {
    "question": "القلب أو الجزء الداخلي للثمرة أو الخبز؟",
    "answer": "لَبّ"
  },
  {
    "question": "في العقيدة الإسلامية، ما هو الكتاب الأزلي الذي كُتب فيه مقادير كل شيء قبل الخلق؟",
    "answer": "اللَّوْح المَحْفُوظ"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الخصم شديد الخصومة والعداوة؟",
    "answer": "لَدُود"
  },
  {
    "question": "مدينة إنجليزية شهيرة، ارتبط اسمها عالمياً بفرقة البيتلز؟",
    "answer": "لِيفَرْبُول"
  },
  {
    "question": "دولة أوروبية صغيرة وغنية جداً، تقع بين ألمانيا وفرنسا وبلجيكا؟",
    "answer": "لُوكْسِمْبُورْغ"
  },
  {
    "question": "مدينة سويسرية، تُعتبر المقر الرسمي للجنة الأولمبية الدولية؟",
    "answer": "لُوزَان"
  },
  {
    "question": "حيوان من فصيلة الرئيسيات، يُعرف بذكائه الشديد ويعيش حصراً في مدغشقر؟",
    "answer": "لِيمُور"
  },
  {
    "question": "من هو العبقري الإيطالي الذي يُعتبر رجل النهضة (رسام، مخترع، عالم)، وصاحب لوحة الموناليزا؟",
    "answer": "لِيُونَارْدُو دَافِنْشِي"
  },
  {
    "question": "من هو ملك الشمس الفرنسي، صاحب أطول فترة حكم في أوروبا، وباني قصر فرساي الفخم؟",
    "answer": "لُوِيس الرَّابِع عَشَر"
  },
  {
    "question": "من هو الضابط البريطاني الذي عُرف عند العرب، وقاد الثورة العربية ضد العثمانيين؟",
    "answer": "لُورَنْس"
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة الباكستانية التاريخية، عاصمة البنجاب ومركز الإمبراطورية المغولية؟",
    "answer": "لَاهُور"
  },
  {
    "question": "دولة آسيوية حبيسة لا تطل على بحار، تُعرف بـ بلد المليون فيل؟",
    "answer": "لَاوُس"
  },
  {
    "question": "الغطاء أو القناع الذي يُستخدم لإخفاء ملامح الوجه؟",
    "answer": "لِثَام"
  },
  {
    "question": "الغدتان الموجودتان في آخر الحلق، وتلتهبان مسببة ألماً عند البلع؟",
    "answer": "لَوْزَتَان"
  },
  {
    "question": "في الرياضيات، ماذا يُسمى المعكوس لعملية الأس، ويُستخدم لقياس قوة الزلازل؟",
    "answer": "لُوغَارِيتْم"
  },
  {
    "question": "التلكؤ أو التوقف في الكلام، وهو مرادف للـ التأتأة؟",
    "answer": "لَعْثَمَة"
  },
  {
    "question": "الكلام الفارغ الذي لا فائدة منه ويُعتبر من باطل القول؟",
    "answer": "لَغْو"
  },
  {
    "question": "الشعر الكثيف الذي يحيط بعنق الأسد الذكر؟",
    "answer": "لِبْدَة"
  },
  {
    "question": "الصنم الشهير الذي كان يُعبد في الطائف قديماً بجانب العزى و مناة؟",
    "answer": "اللَّات"
  },
  {
    "question": "الزهرة البنفسجية أو البيضاء ذات الرائحة العطرية القوية، وتُعرف بـ زهرة الربيع؟",
    "answer": "لَيْلَك"
  },
  {
    "question": "المتحف الأشهر في باريس، موطن الموناليزا وهرمه الزجاجي الشهير؟",
    "answer": "اللُّوفْر"
  },
  {
    "question": "بطلة قصة الحب العذرية الأشهر في التاريخ، والتي ماتت حزناً على قيس؟",
    "answer": "لَيْلَى"
  },
  {
    "question": "الألياف الخشنة (من نبات) التي تُستخدم كـ إسفنجة طبيعية للاستحمام؟",
    "answer": "لِيف"
  },
  {
    "question": "الكتاب أو السجل الذي تُقيد فيه أسماء الناخبين المؤهلين للتصويت؟",
    "answer": "لَائِحَة"
  },
  {
    "question": "الأسطورة اليهودية عن شيطانة أنثى، تُعتبر الزوجة الأولى لآدم قبل حواء؟",
    "answer": "لِيلِيث"
  },
  {
    "question": "الوحش البحري الأسطوري الضخم الذي ذُكر في العهد القديم؟",
    "answer": "لَاوِيَاثَان"
  },
  {
    "question": "الفارس الأول في بلاط الملك آرثر، وعشيق الملكة جوينيفير؟",
    "answer": "لَانْسِلُوت"
  },
  {
    "question": "الاسم القديم جداً لمدينة باريس في العصر الروماني؟",
    "answer": "لُوتِيتِيَا"
  },
  {
    "question": "الشكل الهندسي ثنائي الأبعاد الذي يشبه الطائرة الورقية؟",
    "answer": "لُوزِي"
  },
  {
    "question": "الردهة أو القاعة الكبيرة في مدخل الفندق أو المسرح؟",
    "answer": "لُوبِي"
  },
  {
    "question": "الاسم الأول لـ الأسد في اللغة العربية؟",
    "answer": "لَيْث"
  },
  {
    "question": "ماذا يُسمى الغطاء أو الكساء الذي يُلف به المولود الجديد؟",
    "answer": "لِفَاعَة"
  }
]
